% PW-DOM  TP2  Consignes

# Consignes

## Déroulement des TP

Ce deuxième TP pour but de traiter des données ouvertes à l'aide des formats vus en cours,
sur des données officielles : points wifi de la ville de Grenoble, différents formats.

Une évaluation est prévue. Vous aurez *deux semaines* après le TP pour rendre un rapport par binôme.

Seront évaluées dans le rapport :

* capacité de compréhension et synthèse sur votre pratique lors du TP
* capacité d'autonomie et d'initiative
* capacité à identifier les points de blocage et à leur trouver un contournement
* un regard critique sur les données et les outils à votre disposition
* rappelez succintement l'énoncé (mise en contexte), de façon synthétique, sans faire de remplissage.

Vous pouvez demander de l'aide mais essayez de chercher par vous-même avant.
Dans l'énoncé, les sections Documentation et "Hints" sont prévues pour vous aider.

Le code et le compte-rendu sont évalués sur la base de votre dépôt gitlab/github.


## Réalisation en pratique

Le TP se déroule à la fois :

* en ligne de commande (CLI, *command line interface*) pour les exécutions PHP, les filtres unix.
* en environnement web (navigateur de votre choix)

Vous devrez utiliser un éditeur de texte adapté à la programmation ou un IDE de votre choix. 

### TP sur les machines personnelles  

Vous devez utiliser vos machines personnelles pour effectuer le TP.
L'enseignant ne fournira aucune aide "système" sur les machines personnelles.
*Vous devez installer les dépendances nécessaires à l'avance
et vous assurer que toutes les composantes fonctionnent*. 

**Conseil** : Pour certaines questions concernant JSON, vous devriez installer dans votre navigateur
une extension permettant d'afficher clairement ce format, 
par exemple `JSONovich` pour Firefox, ou `JSONview` pour Chrome/Chromium.



